任志強被重判丨官媒披露犯案細節 貪污5,700萬 兒子顧問費佔4,200萬

華遠集團前董事長任志強被指涉及貪污、受賄、挪用公款、國有公司人員濫用職權等罪，9月下旬遭北京人民法院重判18年有期徒刑。《人民日报》海外版官方微博「俠客島」周日（11日）發文，詳述任志強貪污濫權情況，指他在華遠貪污的近半億人民幣，大部份用來支付兒子的「財務顧問費」。

文章指，任志強在華遠集團一人獨大，利用職務便利，貪污公款、收受賄賂、挪用公款的真面目，令國企蒙重大損失，涉款逾2.2億元人民幣（下同，約2.54億港元）。

文章首先指，任志強在華遠擔當「一把手」近20年，以不同手法貪污公款4,974萬餘元（約5,741萬港元），其中3,640萬元（約4,201萬港元）是支付給其兒子的「財務顧問費」。

除了夥同兒子等人非法佔有巨額公款之外，任志強將任職期間的1,334萬元（約1,540萬港元）超限薪酬在公司掛賬，於退休後領取的行為，也被法院認定為貪污罪。

20年除開都係每年250萬
咁中環要拉幾多車？

貪咁少算清官喇

告佢叫雞重正路

因為鬧習近平。

入唔到叫雞咪咁囉
其實支那暴政話個盲撚強姦國家機密都唔出奇

仲有機電署都要比面佢佢啲野有得唔收貨？

告你貪污你估真係貪污咩
大陸入你罪擺明係政治有關

人唔笑狗都吠啦,鬧維尼咪認咗佢囉係要屈人貪污

佢嘅仔係人質

18年同終身監禁有咩分別

梁振英 5000 萬

有個講法係貪污本係係投名狀
大家都有把柄先俾你上位

鬧完習大大..之後就俾人捉..陽光司法

1個億都冇

所以要大大力奶共保平安

網絡上流傳兩個版本的「任志強文章」，一個叫《剝光衣服堅持當皇帝的小醜》，另一個叫《人民的生命被病毒和體制的重病共同傷害》。

我諗共產黨主和派都等緊美國出手

絕對忠誠可換錢財共狗依法治國真笑話